[珀麗灣翻版] 元朗譽88售樓稱提供酒店式轎車 入伙4年取消 業主批違承諾

元朗譽88售樓稱提供「酒店式轎車」
入伙四年取消 業主批違承諾

新鴻基屋苑譽88於售樓時主打一項「酒店式免費轎車接送服務」，吸引不少業主購入，惟入伙一年後管理公司即表示轎車服務將會屆滿，在業主們多番反對下限期延至本月尾。有業主批評新地當時於售樓書中沒有指明服務期限，批評新地違反承諾，又指取消服務對居民出入做成不便。

管理公司帝譽回覆《香港01》指，屋苑至去年開始提供邨巴服務，周邊交通亦日漸成熟，公司早前向業主提出取消服務後的補貼方案，又稱做法是平衡利益、減少碳排放和減輕交通負荷的最佳方案。

譽88向住戶提供的免費轎車接送服務，管理公司指將於本月取消。

位於元朗鳳翔路的譽88為新鴻基地產（新地）發展的私人屋苑，由子公司康業服務旗下公司帝譽負責管理，屋苑於2013年2月中旬開售，當時其中一項主打賣點為「酒店式免費轎車接送服務」，來回屋苑及港鐵站，然而當時宣傳中並沒有註明提供年期，有關服務支出由帝譽支付，並不納及管理費。屋苑於2014年8月入伙，至2015年帝譽表示有關服務將於2016年屆滿，當時業主就事件去信新地及康業投訴，要求新地兌現售樓時承諾維持服務。新地當時回覆指轎車服務一直由帝譽提供，而且指當時服務仍一直持續，不存在違反承諾問題。

帝譽提出100萬補貼被拒

至2017年7月運輸署批准屋苑提供上午及傍晚繁忙時間的26座穿梭巴士服務，帝譽再提出於今年停止轎車服務，並會向業主提供100萬津貼及每月2萬元回贈，業主投票拒絕有關補償方案，再次去信新地，新地回覆指穿梭巴士服務運作順利，而且附近交通亦漸成熟，屋苑已有更佳配套，又指帝譽的補償安排是可行範圍內最佳。現時帝譽表示轎車服務將延至本月31日，待本月18日業主大會時會商討最後安排。

售樓書沒有註明年期

十多名業主向香港01表示，現時邨巴服務只於上午7至10時及下午5至9時提供服務，其間的「中空」時段如沒有轎車服務，對小孩及行動不便居民出入影響嚴重，又指於買樓時被售樓書及宣傳中該服務所吸引而買入，當時沒有註明提供年期，批評新地違背售樓時承諾。2013年《一手住宅物業銷售條例》生效後，新地於譽88第二輪售樓書中的字眼指明轎車服務由帝譽提供，其後於2016年新樓盤「映御」，新地亦特別註明其免費轎車接送服務提供期為兩年。

業主望維持服務不要賠償

業主們又稱帝譽早前提出100萬補償方案，平均每戶只能獲分約3千元，對部分大單位住戶甚至不夠交一個月的管理費用，他們表示最希望是維持轎車服務而不要賠償，如新地仍然無動於中，他們會向立法會議員求助及有長者居民將會有新地總部請願。

帝譽：方案減少碳排放和減輕交通負荷

帝譽發言人回應指，屋苑在入伙初期提供轎車服務，是為業戶提供當時需要的交通便利，自從去年7月屋苑開辦不超過27座位居民巴士服務後，使用轎車的人數減少，另外指周邊的公共交通也相當成熟，為善用資源及可持續發展，決定於本月31日終止免費轎車服務，決定已早於2018年4月通知業主委員會及屋苑居民。發言人指公司為此早前向業戶提出補貼方案與業戶分享重整交通安排所得資源，又稱這是平衡業戶等利益、減少碳排放和減輕交通負荷的最佳方案，並會於8月召開業主大會商討正式可行方案。

新地發言人回覆查詢指，譽88於入伙初期為方便業戶，負責管理該屋苑的帝譽為居民提供轎車服務。2017年屋苑開設居民巴士服務，附近並有公共巴士等交通工具，帝譽向業委會提出取消轎車服務，並一次性提供現金津貼，又指帝譽一直與業主委員會商討方案，最終方案會交由業主大會議決執行。

又係衰嘅，

咪留返一架囉，一個鐘一班

又係新鴻基
過兩日仲準備賣元朗大西北盤

岸99

講真，會所果d好多5年都走晒樣，得番個最低限度泳池同GYM，
其他果d乜鬼K房無歌、圖書館d書無人更新。

預咗
港瀦嘈乜撚 ．

珀麗灣個啲交通配套應該係town planning board 批准起樓 ge條件

酒店式轎車擺明引睇中你地啲虛榮心

住元朗，個度行返出去好方便，未當做運動囉

同意,證明巴打真係留意開近代私樓

配套一定唔會同你定時定侯更新啦

一係羊毛出在羊身上，加管理費

其實一個正常人都會諗到冇可能永遠免費提供私家車比你坐掛

大家唔好blame the victim

有錢買都要黐車坐咁肉酸

帝譽再提出於今年停止轎車服務，並會向各業主提供100萬津貼及每月2萬元回贈，業主投票拒絕有關補償方案

呢個方案講緊咩

差唔多三百五十戶業主
平分100萬津貼及每月2萬元回贈

即係每人袋翻三千蚊左右 再每月退翻五十蚊左右 當解決件事

.....咁樣搵鬼要

咁都算佢有返d良心啦
今次就咁算啦

咁貴買返黎話有房車, 而家轉村巴

你買條永久保用ddr3 1666 ,
而家維修比ddr3 1333 你,
都用到呀其實

係, 3000 蚊買你永久service .

咪喺港 豬人心不足蛇吞象

仲有alphard坐

永久保用 ddr3 1666 最後如果冇貨唔再出都係比返 Market Value 你，同呢個情況都好似

發撚完夢未
d 錢仲要退落管理基金户口
唔係真金白銀
你估每個月pay cash 入你户口咩

好過冇啦

今次蝕左章
話提供妥善服務咪得
又要懶係野提供酒店式服務
無酒店一個鐘得一班車

但管理費就不停加

屌你老母貪心就貪心啦

「公司早前向業主提出取消服務後的補貼方案，又稱做法是平衡利益、減少碳排放和減輕交通負荷的最佳方案。」

減少碳排放

譽88 戇99

亂9咁吹
吹咩

只要居民唔係要政府補貼，wfc

我住大棠入面
好心涼

咁多業主當時一個都無問過服務係咪永久？

我見啲售樓書成日講到天花龍鳳
泳池spa gym room 球場 meeting room 甚至碌拎 3d戲院都有

其實係咪真係咁勁
利申:屋苑無會所 成世人無入過會所

即刻環保撚上身

私樓有會所就擺明持續掠水

夠哂high class呀個reason

咩呀, 你住(偽)豪宅丫嘛, 貴族丫嘛, 梗係要考慮下自己生活對地球既impact架啦, 唔係減少下碳排放都唔濟呀?

哩D係香港人應得嘅

3D戲院但得啲港英年代港產片播?

又出環保光環
環保真是無能敵

買新碟要填from等管理公司批

養埋班會所助理都唔知有咩建樹

Cap埋d管理費

新鴻基就黑名單啦

再嘈遲D俾部HONDA JAZZ你地坐，仲要一個鐘一班

自帶碟去播得唔得

呢單shk仆街

但珀麗灣業主仆街d

譽88 = 預左拜拜啦

屌你老母香港奸商狗官就係咁仆街無人性 但你班友嘈乜撚 有人去為不公事出聲 你班撚頭就去幫政府打壓為自己爭取利益既人 結論低太

睇得出連登仔真係好憎有錢人 明明係發展商有問題都話到啲住戶抵死 真係抵你地班人噤窮 是非不分 利申非業主

我追擊珀麗灣

但我認為shk呢次有問題

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。

應該cancel埋村巴 咁啲居民就會求你開村巴 覺得你好好人

啱嫁啦迫死d港豬

好簡單，咪收費，5蚊一個人囉

根本係發展商問題

你當年無講明限期就用呢個point黎引人買樓，而家隨時話cut就cut，咁買家咪好無保障？

當然服務班次同管理費點計都係比商家佬控制

唔係話憎有錢人，問題係當時有冇白紙黑字寫明。

剩係識搵報紙佬 諗住輿論會幫你做野 自己就unun腳 就算唱臭新地個名都大把人買新地樓 因為係咁多舊屎最好果一舊
做實事就控告新地 但我諗班業主一聽到要洗錢 上身就會鳩縮 香港人性格就係咁

結論低能死
仲有就係依家都未識去反 仲諗住係發展商到拎返少少著數 係就成班諗計告柒佢 以後只會愈來愈多呢種事 無他架 香港人唔團結

樓就會升值幾貴都值 係投資
車錢係買服務用左就冇 係消費
香港人只肯俾錢投資
所有消費性活動最好免費

租間垃圾鋪每個月幾十萬is ok
請人要fg有兩年經驗+識7國語言$11000

這就是香港

寫得幾多
地產商大把地方搵笨
寫永久提供都好
一陣收你十蚊一程夠死
寫免費永久提供
變一個鐘一班
寫免費永久提供寫埋班次
五年後大幅加管理費

邊有得玩

業主 = ？
日日睇住班業主比發展商撚狗
但轉頭就繼續幫發展商唱好樓市
業主真係奴性極重

諗下都知無可能長期咁做啦

賣哂之後 理撚得你死啦

減少碳排放都講得出擺明係造鳩你

20分鐘 又吹得大左
15分鐘內 行一定行到

贊成佢cut個班人9成係典型中國人思維
仇富+偏幫霸權

今日cut得佢車，先例一開，下次cut埋你部lift都仲得

會所唔係免費既咩 點解全部都要另外再收錢

Park Yoho 班友都仲有狗巴搭
但屋苑果面推出左紅Van 村巴搶客

遲啲等狗巴無客要求取消條線之後, 新鴻基就可以cut 埋條紅Van

PARK YOHO冇話過提供LIMO車咁豪華

如果新地冇錯，佢地就唔會拎個賠償放案出嚟啦⋯⋯

佢地都知自己有機會違反商品說明條例。所以先用啲甜頭去說服班業主。

有人話「諗都諗到唔會永久服務啦。」地產商平時都捉開人字蝨。依家點解唔可以俾人捉返轉頭？

而改班次都有好大問題，因為你頭幾年用咁嘅服務去serve，如果你改咗，改疏班次，就違反咗你原有恆常提供嘅服務。又有機會違反商品說明。

而話環保原因真係好on9.... 如果我係業主，我會叫佢改曬做Tesla環保電動車～咁咪冇廢氣排放囉⋯⋯

諗呢句嘅人都on9...

問題真係地產商惡哂
即使整到啲樓俾狗住
黑歷史
都大把人買
開先例只會係香港人慘
唔會影響佢生意
啲人唔會覺得呢間野成日陰人，咪買佢啲樓
只會個個含淚9衝一車車人自願送俾佢撚
佢cut完車，cut埋會所所有服務，樓價仍然一樣升

如果最後佢拗唔贏
要繼續提供
仲玩埋tesla
班人管理費就和味
而家只係睇地產商用咩方法縮呢條數
班業主死撚緊

發展商當班業主狗咁玩

會所要另外收費真係好反智
我係住客, 有交管理費都要額外再比錢?
咁同出面D街客有咩分別?

過年帶親戚去威

各業主喎
每戶一球都唔肯

少少地洗幾百萬
多的話可能洗幾千萬
你係業主都唔敢告啦

發展商最聰明係寫到明管理費唔包
依家cut左佢連管理費都冇得減得啲補貼，
真係冇野貴得過免費

點解咁撚多人幫撚住新地
見到你班撚樣扮哂醒屌業主真係想嘔

買樓日日賺喎
冇車都冇咩所謂啦

專車服務唔係由管理費度支付⋯⋯你睇返個內容先啦⋯⋯

其實之前未入伙仲有個叫車既賣點 打去管理處講想去邊 有架私家車黎車你 而家變左管理處幫你call的士

同埋有無接駁巴士都無所謂 下午開始答既人唔多 鳳琴街朝早塞到行出去仲快

利申 業主

發展商帶頭拖低樓市

擺明條友有語癌啦

如果賣樓時寫到有車接送無寫期限仲要加句相關支出不納入管理費

睇落有得拗啵

玩換管理公司咪得囉，換咗就唔使再提供服務

連地產小子blogger上次馬灣單野都一字不提已經知咩事，已經收咗編唔敢得罪

d發展商見開支大就諗縮數

環保團體好多都收地產霸權錢做打手 香港係咁，其實完全無需要環保

我又窮又唔上進又冇樓 唔方便批評或支持了

應該點樣外國人思維， 反傳統真係好有市場

証明承諾冇用 錢最實際

為不公義發聲
香港人最叻係"各家自掃門前雪"

有位傻.西仲話要追擊人

行去西鐵站都唔洗15分鐘啦

仲以為係咩貴樓，又係啲萬幾一呎既偽豪宅

呢個都唔係重點

搭68E站兩個就係形點，唔肯搭巴士，買咗樓就當自己係大爺

朝早有接駁大巴？九巴？

住宅都要酒店服務

都幾反智

著數要攞盡，責任永遠唔會負。問題出於其他人

5000 500尺管理費應該得

遲d到日出康城

轎車係日本車
村巴用咩先？

行出啲都有幾架小巴經嘅，係朝早成日無位姐

帝譽
搞唔掂
乜香港啲狗屋都當高級住宅

加幾多都一定係咁
管理公司就同地產狗捐錢狗一樣
收左淨係用0.1%喺目的上
做個樣

買居屋最實際，班會所撚成日俾發展商撚

其實好on9 點解唔肯轉16座小巴 轎車坐得7個人 上落又麻煩 三唔識七逼埋一齊 依家又肯回水都唔制 即係為啖氣

我嗰度游水做gym燒野食咩都要錢啦

可唔可以用一百萬買三部車，再留起d錢+每月兩萬蚊請三個司機？

再嘈執鳩左間帝譽再開過間管理公司接管

下個到映御

映御最快明天開價 管理費每呎約3.9元

元朗新盤戰一觸即發，新地元朗映御最快明天開示位及開價。

新地代理業務部總經理張卓秀敏指，映御最快明天開放示範單位，亦有機會同步開價，但未有回應首張價單數目及開售時間。據上周透露，首張價單定價會參考市價，包括同區新盤價及指標屋苑價錢。

發展商指，映御為住戶提供7人轎車服務，來往港鐵朗屏站，由管理公司營運，落成後首2年向住戶免費提供，預計服務時間由上午7時至晚上8時。發展商再作公布，以實用面積計，預計每呎管理費約3.9元。

已經帶定頭盔係首兩年

正常都知唔會終身免費LA
但話加管理費又屌

2萬點請3個司機

啲車係每次都盡量坐滿7人？
如果係不如要村巴？唔想同啲傻閪大陸狗同廢老坐
朝早冇可能逐戶咁車去地鐵站掛

同珀麗灣點同？

呢度最多行遠啲

根據連登仔 logic 你嚟你預咗啦世上冇免費午餐

我正式宣布連登仔正畜生

自認畜生

佢地話俾老人同細路坐

無寫期限就要永久提供
btw出手太低
100萬再加每個月4萬應該請到全職

滑坡獸出現了

十幾廿年前私樓屋企都係咁，我曾經租過大型屋苑，圖書館無曬書改為自修室，活動室好殘，k房又真係無歌。廁所算乾淨不好好舊。

之前cctvb都有報la
d會所唔係封哂就咩鳩都收錢
偽豪宅

業主：搵架tesla黎接我地都收貨架

有正常思維都知呢知個服務無可能永久啦下麻
改做村巴既話就好合理

船都可以cut 更何況係車

咁正常思維係幾耐？
4年算唔算正常思紀？

住宅需要酒店式服務？
咁樣要幾多架車先夠班業主用？

轉村巴好合理喎
問心個句，貪呢樣野既人都係虛榮心囉

轉村巴有乜野唔好？

咁地產商做咩唔一開始就用村巴？
你淨係講業主虛榮心
唔提地產商騙徒手法？

商品說明條例問題
你一開始寫村巴咪村巴 轎車咪轎車 直升機咪直升機
要記住原本個樓價係理應包左呢個服務後定落黎
SHK會唔會退番若干%樓價比每戶？

講合約就地產錯,唔駛嘈

其實睇到好多人諗野真係好天真
點解咁多香港人諗縮數就叻
但諗呢d 野永遠都咁天真

你可以話佢係騙徒
但講真個句，呢個樓盤個位置係比較偏入左d

咁佢當初開售個陣，明知個樓盤有不足之處，咁就緊係要搵野去吸引人買，咪搵左呢樣做賣點去吸引買家

樓價升咁多
日日搭的都得啦
仲出黎嘈知唔知醜

原本個樓價理應包左呢個服務
人地無寫明喎

個樓價當初開售係咁既價就咁既價
個價你知道的，佢無呃你，人地亦都無話你俾個價會包咩俾你
你咁樣又唔可能話我俾左咁多錢就應該要包乜乜乜

咁有無買貴呢樣就見人見智，唔評論呢樣了

攞合理性去反對合約條款根本就唔岩
新地寫既條款咁簡陋唔清晰完全係自己問題

合約無可能寫咁多細節野
上到法庭啲細節野會同你講合理期望

正如你去茶記食飯叫杯奶茶
個老闆比杯一啖飲哂份量你
你會唔會話餐單又無寫明幾多ml，我自己落單又無問清楚，所以係顧客問題？

但衣家你係奶茶無左奶wow
合理期望

其實我係講緊地產商有問題
入伙4年就cut好難叫合理期望
如果係合理shk都唔洗整個賠償方案

係wow sorry 睇錯

永遠都係個架，直到永遠。

殖民地最後一個港督

俾部Smart 你， 一係BYD

搵架BYD 俾你

管理費加到咁貴其實好影響二手價，即係現時班業主想甩身有難度

岩
疏還疏，無還無
兩樣野黎

無錯
佢話明有就梗係要提供服務
點可以話cut就cut

佢用賣樓賺到既錢搞個永續基金已經可以keep到服務

珀麗灣班狗,係貪得無厭

仲未計通脹維修成本

又係新鴻基

無錯個班狗唔同,又唔俾加船價,近空船又唔俾cut班次
仲想搵政府埋單

YES 所以唔可以2單,都話SHK仆街

預拜拜 呢單就係仆街

七人專車於繁忙時間每15至20分鐘一班車，而非繁忙時間則半小時一班

幾分鐘車程上落唔會好麻煩? 而且呢個班次唔會唔夠坐咩?

減少碳排放？好明顯係用環保做借口。唔起樓咪重環保

挑，垃圾新鴻基，出車俾地盤cm pm去叫雞又得仲要收你錢，但班居民俾錢你賺就要cut人車，一架咁既車洗得你間大公司幾錢呀，精既咪之後d樓盤寫返清楚一坦有村巴就取消返私家車囉，咁而家係你當時自己蠢冇寫到期限，仲攞環保出黎講，元朗某地盤之前非法傾倒泥頭呀，一野瀨落個sub contractor到就真係以為自己冇做過，仲有都唔知幾多建築料係起貨後都冇用過咪又係就咁揼哂

屌你老母含家產

人地寫明兩年屌咩春

屌你老母臭閪你都唔知你噏乜撚